\chapter*{Podsumowanie}
\label{chap:podsumowanie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Podsumowanie}
\addtocounter{chapter}{0}
\sectionmark{Podsumowanie} % changes the head for the current page

Jakość estetyczna wykonania oraz merytoryczna strona zawartości dokumentów pisanych podlega nieustanej ocenie każdego z jej czytelników. Oczywistym jest fakt, że bez cienia wątpliwości jej koronnym aspektem jest treść, mająca stanowić główny motor całej pracy. Jednak w ogólnej ocenie, oprócz wartości merytorycznej często zapomina się o jej wysokiej estetyce oraz dojrzałości (jakości i sposobu wykonania).

Zaprezentowany w niniejszej publikacji system składu tekstu \LaTeX{} wraz z dedykowaną mu autorską klasą dokumentów \textit{uekthesis}, pragnie ukazać łatwość tworzenia obszernych tekstów opiewających w bogatą listę elementów w tym m.in.: zdjęć, tabel, wykresów, schematów, odniesień czy cytowań (a także wielu innych, których nie sposób tu przytoczyć) w~stosunku do najpopularniejszych rozwiązań tj. edytorów typu WYSIWYG. Unaocznienie różnic w zastosowaniu poszczególnych typów edycji (WYSIWYM, a WYSIWYG), według autora pracy, posiada kluczowe znaczenie przy rodzaju tworzonego dokumentu.

Autor pragnął także ukazać tworzenie prac dyplomowych w nieco bardziej współczesnym stylu, uwzględniając przy tym wykorzystanie prawidłowych nawyków tworzenia dokumentów tekstowych, z posłużeniem się w tym procesie system kontroli wersji Git. Ze~względu na dużą objętość naczelnych ogniw wykorzystanych w pracy (tj. systemu \LaTeX{} lub programu Git) ciężko było scharakteryzować większość z ich fundamentalnych cech oraz funkcji, w sposób jaki życzył by sobie tego autor publikacji. Jednak celowość powstałego dokumentu nie mogła zostać przysłonięta przez omówienie aspektów technicznych.

Zaprezentowana klasa uekthesis, w jednym głównym zamierzeń autora, ma również służyć innym studentom (w tym przede wszystkim dyplomantom Uniwersytety Ekonomicznego w Krakowie) jako wzór do zbudowania własnej pracy dyplomowej w~oparciu o~system składu tekstu \LaTeX{}. 

Wiara w czas oraz umiejętności jakie poświęcił autor w zbudowanie zademonstrowanej klasy z pewnością --- w myśl jej autora --- przyczyni się do powstania wielu nowych, wspaniałych i oryginalnych dokumentów, które nie tylko swoją treścią, ale także i estetyką wykonania, będą cieszyć oczy kolejnych ich czytelników.